整水喉谷磅一問

近排屋企大裝修，師傅整好水喉做咗谷磅，影咗相比我，數字係咁：

原本水壓：24 PSI
加大80%水壓後：40PSI

佢整嗰陣大約係晏晝1點幾。

我第二朝7點幾（即係大約18個鐘後）去睇一睇，見到個數跌咗，去到大約36PSI。

請問咁樣跌磅有無問題？問咗師傅，佢話跌少少係正常，因為水管入邊有氣泡...爬文又有人話跌10%以內可以接受，又啲又話唔應該跌...好亂

想請教吓各位師兄，究竟咁樣跌磅可唔可以接受

唔知你橦樓新定舊啦

出面做新樓谷磅係谷150psi 谷12個鐘，5%內係可接受範圍，同埋一定放晒氣先開始谷起個磅。

不過如果本身駁住水龍頭就唔好谷咁高磅

舊樓，over 30年。谷150psi 會唔會有問題我裝修全屋爆晒，應該無水龍頭問題...

咁佢谷到得40psi係咪太少hea我？ 之前都有係咁易睇過啲人講，根據唔記得咗咩指引，谷磅做到原水壓嘅1.5倍就ok㗎喎，唔係嘅咩？

利申：乜Q都唔識

水務工程
水喉全爆重整（or 新整水喉）
谷150磅（姐係10Bar)
係基本收貨要求

唔好意思，我唔係好識，150磅/ 10bar 即係幾多個psi?

150 psi 或 水壓x1.5倍

收貨標準
兩小時不跌壓
六小時跌5%

咁我個case算係meet到「水壓x1.5倍」？
爬文見有啲人話谷得太高磅數會傷喉🤔

傷喉=條友駁喉亂咁黎
冇用錫銲死條喉 鳩駁or 鳩用銅杬

結果一谷就現形

150 psi (psi = 磅）

又有垃圾師傅hea 9人

唔會傷咩喉的，150磅銅喉係基本野，漏水多數係配件位，而配件位漏水多數係安裝得唔好，如果你擔心，可以叫佢谷返150磅比你，其次現在你個到就24磅姐，你裝修完都有排住，如果有日你大樓做大維修換喉，又或者換下 泵，隨時水壓會升返上去

擔心㗎，水搞衰咗真係好煩
如果佢答我，根據指引，一般係做水壓x1.5倍，咁我應該點駁佢好？
同埋依家佢連批蕩都做埋，係咪已經太遲？

條例既野，我唔太熟了，我都係落手做，如果有錯，可以指出：1.5倍水壓既條件應該係最高靜止水壓既1.5倍，即係所謂最大壓，係凌晨最少人用水個陣，每一戶用水都會將水壓下降，所以如果講條例，你直接問返佢個24磅水壓係幾時拎？？十之89就係開工個陣，姐係日朝有人用水，你再問佢：1.5係講緊靜止水壓，一係你就凌晨係到我同你試個靜止水壓幾多，一係你就谷返150磅，大家好收貨
其次批蕩做好，但有漏水都要做返的，無人叫佢批好曬先比你收，佢有信心可以，但漏水就同你起返做過
最後收貨標準上邊有人講左
ps:水例真係唔太熟，我都唔確保係定真係咁

如果佢做得好，1.5倍水壓或者150磅又有咩分別？？我做過到一開水成180磅都係無問題

40磅不如唔好谷

40磅笑能死
求其用手指㩒住都唔跌啦

唔該晒師兄
乜Q都唔識裝修真係好麻煩

希望個師傅肯加磅比我試多次啦

新造銅喉谷磅最少150psi或者系統設計水壓既1.5倍
你呢個case當150psi好d，因為你唔知設計水壓係幾多
谷磅起碼6-8小時，跌小過5%都叫做合格
我自己習慣谷24小時，同埋會每個接駁位睇睇有冇滲漏水

我知錯喇

已經批埋蕩，接駁口應該無辦法睇到？

同埋記得叫師傅谷完磅放氣比你睇
有d造假會放完氣個磅錶唔識跌磅

咁你幾大劑，40磅谷幾個鐘都跌10%
漏水都幾勁

意思係晌個磅錶做手腳？

屋企裝修拎水例嚟同佢講無意思9成都唔係持牌水喉匠做 又唔會入水記

但谷40磅仲要跌磅接受唔到

有漏咪叫佢自己搵番邊度漏，你只係負責收貨

谷咗18個鐘
同埋無放到氣
咁係咪無咁大劑

可以係谷得一小截水喉
通常磅錶同送氣位放水喉一頭一尾
等其他人知道成段水喉都有谷氣

叫師父谷磅或者谷水，公價要另加幾多

到時漏水落樓下
就等食環署滲水辦告到你仆街
再執返起磚重造新喉 冇10萬都走唔甩
加埋整濕樓下d電器/樓下重新裝修就claim晒你
（加多50萬幫樓下裝修）
仲要搵公正行試色紙 出cert 你死撚緊

谷磅150psi就係要防止滲漏, 你咁都收貨
一年半年後就係你俾食環滲水辦告既時間

水喉裝工要包架
唔包咪唔收貨 唔俾錢

師兄，我唔識先請教吓各位啫，知道有問題梗係唔會收貨啦！唔洗咁兇狠呀嘛

都係心痛清俾判頭昆
愛之心 呀清

我師傅谷磅無額外收，
做防漏，試水24小時就好似加收$1k

試野要收錢都on lun9
安裝唔包測試點收貨?
唔收貨點比錢?

無事無事，同咗判頭講，佢話會做返谷返150磅比我睇，話真金不怕紅爐火，好有信心咁
我懷疑佢本身都唔係好識水呢瓣，所以搵咗個師傅仔求求其其set咗磅，錯咗都唔知

想請教下，如果只換龍頭，做5做谷磅的？

唔洗

做唔到，谷磅唔係講緊出水位。主要係講喉路由水錶到水龍頭喉路。
食水喉係銅喉用銀焊接駁，手工唔好，例如冇清除銅喉表面氧化層，銀焊接觸面唔夠，受唔到水壓，會爆喉或漏水。
正常谷磅係150psi係基本。
高壓力喉會用working pressure x1.5，例如冷氣喉，大廈消防喉，通常工程師知道working pressure先會咁做。

謝謝🙏🏻

謝謝

嗚嗚，今日再谷多咗次，set 咗150磅，我8個鐘後去睇，得返100磅

師傅set磅嗰陣已經話跌唔低過100磅就可以接受，話因為封喉用膠紙/塞未必可以完全封死。點知最後出嚟又真係100，唉。

依家又有個新嘅疑問，如果我本身個水錶係晌天台，由天台到屋企水制呢段喉其實都係舊喉，無換新，咁係咪都會影響谷磅結果？ 因為見上面有師兄話係測試緊水錶同屋企出水位之間嘅喉段，如果根本有部分係舊喉（我個case), 咁其實谷磅結果係咪都會唔準確？

Sor for 1999

咁冇喇
肯定有地方漏緊水
但你睇唔到咁解

你入屋條總甩喉谷咪得囉
谷返入自己屋企其他分喉 一定谷到150

Btw 100磅就failed架喇
漏硬水

咁點算
如果用傳統啲嘅方法，用一個鐘去觀察水錶尾數有無跳到，叫做間接check吓有無漏水，可唔可行？

其實谷150磅已經係最低標準
我公司做開d project 業主收貨要求係300磅 18個鐘內唔跌磅（最多5%以下）

你搵定師傅全起重做
記得唔好用銅杬駁喉
用焊黎焊水喉係基本 咁先確保冇漏氣（水）
Good luck

點解唔叫師傅係入屋個條總喉加個閘制？咁有咩事要維修咪下下上天台閂制
同埋有個問題，銅欖係咪做唔到谷鎊測試？但我見房署依家都唔會用錫焊黎做水喉

窗外邊本身有個水閘掣

銅杬唔係做唔到
而係好考手功, 逼粒杬之前要做d特別程序, 好多呃飯食師傅, or 根本唔知原來要做, 最後導致漏水都係用銅杬出事

有手制係外面喉, 下一秒又話洞塞唔晒
姐係個師傅都係藉口多多 唔識做 出咗事 是旦屈
話唔關佢事

房署依家都係用緊錫焊嚟做水喉wo

合理水平
放心

人手做邊有咁完美呀......
仲要宜家D師傅D手工............
都放棄了

起樓邊有完美
倒塌死人好正常
死業主冇所謂啦 清下資產階級都唔錯

封喉用膠紙/塞
用咩膠紙
塞都會漏 咁你遲下再拆過啦
Btw舊野可能仲好嫁

新燒錫
維修用杬

所以BS條數咪預埋囉.......
你有BS唔跟,學埋大陸既做法就死硬啦

我睇極都唔明又話谷到上頂樓水錶，乜谷鎊唔係測室內喉o唔ok架咩

反而我想請教下，因為我都做過水喉，識小小，欖就無乜信心做到唔漏，要加咩程序先可以做到唔漏？要落欖油？因為我做過一次，整好晒check埋唔漏水好撚爽皮咁收工，隔左一禮拜發現有一隻欖有小小滲水，我懷疑喉碼打唔實郁左小小所以漏水

其實我都唔係好明師傅搞緊咩

好簡單
就係完工收錢
樓下發現你漏水都講緊1-2年
到時執修期都過

希望唔會啦
師傅諗緊計，研究緊谷磅過程有冇出問題，同埋睇緊會唔會重新再造。等緊消息，好擔心

你比錢點解佢決定
你叫佢重做啦直接

如果佢谷磅方法唔啱，重造完谷磅一樣有問題

谷磅都唔識？
姐係唔係水喉師傅
咁重造就必然了

錢喺你手，就唔駛擔心

原來150 磅先正常
我果水喉個師博一谷谷到300 磅之後1個鐘先較返150磅，過左幾個鐘都無跌，係咪無壞，整得好好？

師傅斷開咗舊喉（我估都唔係排除晒全部舊喉），又再試一次，今次再睇，9個鐘後跌咗8%，21個鐘後總共跌咗15%。

叫做好過上次好多，睇返呢位師兄嘅收貨標準，計返比例，我係咪都可以收貨

呢個係渠務署收貨標準
詳細資料自己睇天書
基本上2hrs不跌都收貨

你喜歡啦
最緊要你有錢姐

要得閒去睇下
放氣果陣又要睇下有冇跌到「0」
都好多好鬼既師傅專做呢d仆街野
Btw 如果冇做手腳又150磅唔跌呢個師傅堅野黎, 醒多幾舊水佢飲下午茶 大家開心

有無link睇到天書？
2個鐘個數睇唔返喇

咁師兄覺得係咪一定要唔跌先可以接受呢？